【逾500公斤】中國製藥公司高層涉販毒 入境美國即被捕

美國司法部表示，一名中國製藥公司高層在洛杉磯被捕，他被指控販毒和洗黑錢，其中包括進口芬太尼類藥物。

美國新澤西州紐瓦克聯邦檢察官表示，現年32歲的秦皓(音譯，也被稱為約翰·秦) 被控串謀進口芬太尼類藥物，並且進行國際洗錢活動。他周二（21日）晚抵達洛杉磯國際機場時被捕。

司法部聲明沒有交代秦皓任職的公司，顯然秦皓及其同夥從他任職的公司進口兩種芬太尼類物質，總重超過500公斤，然後進行分銷。

串謀進口管制物質的最高刑罰為20年監禁以及100萬美元罰款，而串謀國際洗錢的罪名最高刑罰為20年監禁及50萬美元罰款。